有冇人係一畢業就自己搬出去住?

唔係講緊一畢業老豆就送層樓比你
等你自己有個地方開淫亂派對果種
而係屋企已經住唔落/返唔到去住
要出去租劏房/住工廈/其他宿舍
全部洗費要靠自己份人工(~18-20k)
有冇人係類似情況
可唔可以分享下住緊邊度,過得如何

個個連登仔都咁幸福?

起碼收入要20k

如果有20k應該住邊
有冇過來人分享下經驗

未畢業已經半搬走
同fd （唔係同學）夾租
同屋企人講住 hall

去深水埗呢啲貧民區
租間百零尺頭唐樓劏房5,6千

最近有frd 16k搬左出黎住劏房 5k
至少左鄰右舍都係乾淨企離
呢啲價錢樓下唔係做141已經好好

劏房你真係住得落？

識人住圍村天台屋 幾好住 至少睇到個天 有得霸埋個天台 泊單車又得 曬衫又得

30歲人都係同老母住

有20k唔好住劏房啦

要幾錢個月 幾大地方

其實細唔係問題
但獨立廁所真係要有

係呀 劏房

同你個名一樣
習慣咗就冇事

邊區同咩價位?

自己住就可能樓下係141

窮鬼仲惡過真鬼

好難搵人夾
有得揀邊個想即時搬走

正

18歲已經搬出黎住，都十幾年，由豪宅到木屋都住過

好處：獨立，屌西慳爆房錢 晚晚中出，學識煮野食，最重要自由

壞處：冇錢儲

交完租仲有生活已經好叻
儲唔儲根本無所謂

個廁所真係最重要

你有20k一個租都得架
Around一皮租，飯車電水加埋一個月六千左右(講緊晚晚食樓下茶記)

呢世都儲唔到錢

想問出黎住嘅巴打本身係公屋定？

你會升職加人工架麻

舊私樓
冇自己一間房加好亂
住過hall就返唔到轉頭

純粹住過hell返唔到轉頭就算
重以為你係咩家庭問題，無大事就住屋企陪家人啦

返屋企囉

巴打果陣係點搵人夾租
兩個人夾間兩房咁?

唉，我都一直都係到諗搬走，我屋企好嘈，老豆老母習慣夜訓，然後又有我哥既bb（佢搬出去住，但日至四都係放個b係我地到）係屋企。我間房仲細過劏房，一行入門口就係床，用電腦都局住係廳用，有時放工想做下自己野都唔得，好難係屋企專心做野。

利申：公屋

補充，月入2萬5，家用比4k

25k絕對有能力搬啦

畀4k家用仲唔即搬走，傻撚咗

lm
plan緊

我呀 家庭問題 唔走唔得
成日都諗如果屋企環境好少少
而家已經儲到好多錢

大學住左一年hall
Year2 3 同同學夾租工廈住 1600呎 8個人租 除返開每人ard 2000

畢業之後繼續同人夾租住工廈
住咗4 5年頂唔順 環境 空氣 水 都好差
早兩年搬咗村屋
搵到個好租盤 3樓連天台 (700+700呎)
3房3人住+2人夾租擺嘢 每人每月租連水電上網ard3000

屋企問題到而家廿到尾都無自己一間房
近呢幾個月頂唔順
搵20k左右
諗緊搵大西北區四五千蚊劏房算

搬走左就要減家用囉，但關係一定會破裂，佢地依家已經成日覺得我好自私
Eg. 我會要求佢地既習慣就我，例如電視細聲d，我訓既時候（大概1am) 要熄電視，其實我覺得依d要求都唔過份。
仲有佢地成日會喉住想我請佢地出街食，我初頭都會請，但諗諗下唔對路，個個月都食多成千銀，搞搞下變左比5k家用咁，所以依家佢地一話出去食，我就唔會join。
同埋我老母成日比說話我聽，我試過話想搬 ，一搬就要減家用，佢就會話如果我唔比錢佢地，佢地飯都冇得開咁。

住村屋會唔會變左返工要坐好耐車？

30歲前好似你咁諗都ok

但你會大，總有一日要結婚生仔，禮金都一筆

當你做獨行俠/做毒撚/做玩家唔結，唔好彩大病做手術又一筆，年齡越大越易病，癌症，心臟病，腎病 加埋個機率都1/2機會，當然你話有買開保險冇問題，但你要諗埋爸爸媽媽，佢地步入尾聲個個月一大筆醫藥費，跌一跌做個手術十萬八萬冇走，我唔知你地屋企個關係有幾差，但點不孝都唔會見死不救

當你屋企已仙遊，或者基因強咁多代都冇事。但拍拖點都要洗費呱，溝女果陣如果條女話去歐洲旅行你都企左起到

仲未計失業，有機會做生意

所以我覺得，如果儲唔到錢真係唔好搬出黎，個風險好大

除非你有家境 有咩意外上黎都有水喉頂住，或者月入4萬up

有時搬唔搬真係唔係自己決定
同屋企人屈埋係一個咁細嘅地方
細個讀緊書就無計
而家成年人想有返啲私人空間都無
真係好易有抑鬱

正解 係屋企 就算你自己有間房 都係屈係間房 間房就梗係細過出面租既劏房

如果屋企有四正客廳 飯廳 廚房 邊個會搬 但現實唔係tvb劇集 大把人屋企個廳極亂 但亂放野既係家人 你想執佢都唔俾你執 如果無人出街 個廳係唔會夠坐全屋人 所以咁多廢老中青要蒲公園m記落街

第一年出黎做野已經搬左出去
唐樓劏房
不過都叫有廳有房有廁
當時7千蚊
住左一年覺得唐樓真係麻麻
搬左獨立單棟洋樓300呎
11000蚊
住左一年俾人迫遷
又結婚所以搬左去個4百幾呎私樓
租緊15000
愈搬愈貴
好難儲錢

咁巴打你覺得每月儲到幾多叫合理，我諗過依我既情況搬出黎住，唔比家用，其實最少都儲到每月8k左右，但如果繼續比家用就要儲少4k。

#香港生活

12k 開始搬出黎住，到18k 同朋友夾租 最後發覺儲唔到錢
為左唔搬返屋企跟老豆做地盤

有冇人同屋企關係好好唔捨得搬？
但係另一方面又太逼好難頂

廿二歲同老豆炒大獲後自己搬出去劏房住，已經一年

人工20k 同屋企嘈左 一怒之下搬出去
租6k到 舊唐樓
一開頭覺得好爽 覺得終於擺脱到屋企
一個人自由自在 覺得做咩都得
但時間耐左 覺得好悶 一個人對住四面牆
再加上個陣同女友嘈 分手
依加開始考慮仲繼唔繼續落去

觀塘有𨋢都係四千零蚊，太子五千幾，自己去搵下。

而家平台多咗反而平租過早幾年。早幾年朋友租唐七一開二，都要$4000

果陣岩岩做野搵12k，租9k
好彩住左幾個月之後有fd夾租
宜家12k租同fd 2個分，舒服好多

比家用不如搬岀嚟住
揾到人夾其實價錢唔差得遠

搬出黎住後仲有比家用
不過比好少
未搬前4千
搬完比1千
人工永遠都唔夠
唯有考政府工脫貧

有房已經好好

叫做訓覺有道門可以關咁

上面堆巴打冇扼你
$20k 係叫生存到

要壓個成本一定係劏房
再唔係就搵多2-3個fd 分租

熱鬧有熱鬧好
一個人住其實好撚悶
由期日用品伙食自己一手一腳做
收工仲累過番工

訓廳真係好辛苦
做野係食飯枱做
冇櫃擺自己野
打飛機都要入廁所

當你廿幾年連道門都冇隻，仲要比人用韓狗劇嘈住你，善意提醒用耳機，但唔理你.....

lm

同人夾租住
咁同係屋企住有咩分別
都係咁迫

一直有家庭問題
住左hall四年 環境其實仲差過劏房
畢業之前既目標係搵到第一份工就以後唔返屋企
但係而家份人工低到開飯都無錢
夢想係搵份有多2-3k既工 4000蚊個月劏房都會搬

會唔捨得阿媽 初初搬出去會係咁返去探佢
一個禮拜返幾次 之後越黎越少變左一個禮拜一次

得罪講句 有自己既房已經好好
我以前都係住公屋 同2個家姐夾埋3個人訓一張碌架床 （上下床加一張有得喺下隔拉出黎既床）拉完張床出黎間房係冇位企 門係趟門
由細到大都好想有自己一間房
宜家搬左諗返轉頭先發現咁既環境係好惡劣

同屋企關係好差，公屋仔冇自己房
讀U一搬入hall，我細佬已經佔領左間房
Summer返去住，要訓sofa
畢業後寧願住劏房都好過返去住
搬走左十年以上，而家平租緊個細單位 (識得業主)

自己出黎住我覺得最保險係份租佔你人工1/5
但好極端都有
有舊同事搵萬一二租到港島劏房，佢等緊公屋，但要無娛樂只有返工放工，但有時都見佢要問人借錢過日子

遲早都要分開住啦
唔通結咗婚仲住埋一齊

點解要搬

做ibd 屋企新界太唔方便 平時又要ot 租個九龍站細兩房3皮野一個月咋嘛

點草錢

同屋企人住緊,要我交租,岩岩同佢地一齊抽到公屋,我係戶主,有咩辦法可以一個人住,我想自己住

畢業有20k咁好

同我差唔多，老母3點先訓，電視收音機開到大大聲，話完佢意見接態度照舊

所以獨生有獨生嘅好
雖然細個自閉咁樣
但起碼唔使爭房
就算得一個家姐，如果屋企唔係住三房就已經要同佢一間房

點睇依家啲新工商大廈盤
8000-10000 但新淨 企理

畢業搬出黎住8000蚊唐樓
住左3年買樓結婚
其實搬出黎住會更有動力搵錢
一直留喺屋企好似有個溫室咁會冇咁成熟

之前見到依家好多共享住宿
有啲似青旅feel

香港係一個好兩極既兩方,企係紅隧就見到大把有錢人,山頂望落黎果堆全部都係大屋,但呢個post入面所有人都係最貼地既生活

lm考慮下搬唔搬

一個人住 3000幾蚊租

有房可以叫安全少少
屋企人殺埋黎都有道門頂住先
鎖左佢 要砍爛個鎖都要啲時間

啱啱畢業當你搵2皮
又要家用又要買傢私又2按1上
其實好多都劏房開始

其實要搬出去住,20k真係生存, 20k樓下做狗咁上下

如果目標係似樣啲既屋苑,月入30k係基本。

#香港生活

不過如果唔係關係唔好，一屋住十人八人果種
正常都唔搬出黎
一黎慳錢，二黎劏房好彩就正常，唔好彩隔離左右住個痴撚線嘅
我自己搬過出去住，好多野都要自己一腳踢，而家係屋企乜都唔使做有屋企人做曬

小學畢業？

未畢業已搬
自己比首期 自己供
家陣一個人住緊坑口村屋 5百幾呎

利申:無父幹 無母幹 中學小學都住兒童之家

唔知算唔算幸福

其實搵20k都唔係好夠租到樓
租金budget五千其實已經好緊
想存下錢又要拍拖使費又要還loan
每個月得返1k現金比自己

重點係五千只可以係大西北租到一個好少少嘅劏房
唉

屋企長期有問題仲愈來愈嚴重
但因為細個環境，覺得要搬一定要有獨立廚廁(非黑廁、乾濕分離)
有朋友、男朋友但人地屋企正正常常無需要夾，自己一個又唔夠頂覺得自己好廢連一個正常生活地方都俾唔起
而家個人成日都愁好絕望，哈哈

搬左出去會俾幾錢家用

搬走咗減家用？你唔係覺得自己仲有能力畀下？
宜家係你每個月畀幾千屋企人，佢哋仲有說話畀你聽，仲要下下都想屈你請食飯咁款，啲咁嘅人你自己諗下關係破裂定係永世無條件供養佢哋。

我果時都算好彩
住果間正正常常
裝修新淨
不過死約最後個月冷氣出風漏水
整左都漏
所以先搬
雖然乜都自己做
但搬左出去
唔會返到屋企住
果種自由係好唔同

同你一樣都係咁愁
你係女仔都好啲，我一諗到同女朋友嘅未來就更愁
有時灰到諗不如放生個女仔廢時要佢跟我齊捱

我畀緊4000

30k 住屋苑就預咗冇乜錢儲到

6k

岩岩搬左
夾村屋 租一個四千 石油氣330
搭車一月拎曬三舊津貼 返工返學日日港九新界都要去 自己煮 有時間去做gym
第一個月要俾低兩個月租做按金 即是一炮要俾三個月租 全屋電器買左九千分廿四期
自由無價

屌 搵少你一皮都搬啦

3k 計埋間唔中請飲茶食飯

分期付款影響信貸評級架ching

資本主義社會成年人到左中年唔係累積到足夠資本供給自己所需反而要做吸血鬼阻礙下一代發展真係好無恥，其實你唔駛俾佢地食住，呢啲父母你人工再高啲果陣佢地就會話你乖仔孝順，最緊要俾佢地知道唔係老鳳

月薪？

自己同2個內地生合租，佢地訓房，我訓廳，衛生是差少少，但叫做好安靜同可以用晒成個廳🤨

內你母地生
大陸人就大陸人

返唔返到屋企住就睇關係
我屋企人好錫我
係我貪玩先同fd搬出去，本身都有房訓
通常想脫離屋企都係屋企人麻煩
係屋企坐又比佢地話訓又要話打機又要話，比我都想走

環境係咪好差

每月幾錢？

睇你識唔識揀
經驗之談 一定唔好揀冇窗 係一定唔好揀
你會好痛苦
有窗有d只係貴500/1000

我比緊之前暑假番左4個月地盤，之後一炮過比晒一年，$24000

你話咩咪咩囉，你咁兇

仲有幾個月就grad
已經同朋友商量緊租工廈
我去意已決
我住緊柒木樹
喱到啲交通濕鳩過大西北
啲人嘅質素又低劣

曾經住過長沙灣一段時間
未來應該都會返喱到

月薪無20k，上年又係屋企問題搬左去貧民窟劏房住

有tg GP?

畢業就搬出去同男朋友住 月租11k hkd左右

利申 外國

自己諗下係咩人令到香港咁啦
大學生

幸福個個係你

唔係女就好啲
做男人又返工又進修之餘會唔會俾親戚打黎話你唔煮飯煲啖湯俾呀哥飲下
不論男女都係要諗定一個人生活 唔可以預任何人會幫自己

住過hell咁撚大鍋

前提係屋企會比房自己細路
利申：毒身，都冇房

大西北我覺得不了
日日返工車費時間都唔少野
市區係貴但都有好處

試過同屋企鬧交搬走咗

24K
一畢業已經出黎自住
有啲執著唔住劏房
8800租 有啲吃力

我都試過一個人住
果陣仲要冇網上冇電視睇
淨係可以用手機上網同聽收音機

淨係房 廚廁share?

咁而d個別情況
我細個都住三房，但啊爺一間老豆老母要分開訓一間 所以變左我訓廳

1房1廳自己廁 仲要明火煮食
加上有升降機

hall唔會差過劏房啦
起碼住hall平好多
租一個月劏房嘅錢住到一個sem hall

咁其實因為我係大西北返工

我而家就係住hall
屋企個地頭已經被佔領

唔係想人地幫我，只係想俾幸福女朋友都好似做唔到

煲湯俾呀哥？佢弱智定殘廢呀？
利申：人地阿哥

我都有興趣搵人夾但身邊冇乜人咁嘅情況

咁正 邊區呀
太子個邊靚啲新裝要9500

我都住緊

夾都好睇人
就算本身係朋友都好
之前試過三個人夾
有個無啦啦提早幾個月話走就走
最後佢份租由我地啃埋
仲有生活習慣都要夾
唔係可能朋友都無埋

土瓜灣

住緊深水埗5400蚊租嘅劏房, 入面叫做企理, 但行去大廈段路有好多南亞

幾大
有冇獨廁
深水埗半夜會唔敢落街

自己度過大約100至110呎, 獨立廁
我果頭係太子方向. 只要過左地鐵站附近果段路,就安全

我買左個sim卡router
本身無限上網 係要拆黎拆去麻煩啲
到一個住就唔會成日想留係屋企

可以養小動物陪下你，我自己住，有隻貓，會多咗想返去嘅感覺，因為我都係好怕孤獨對住四面牆咁

你岩 問親幾個都話唔會搬 有d串到寧願住劏房都唔肯夾租

我個fd 本身想搞studio
而且佢又有fd 遠征返工
所以目前嚟睇應該成到事

有養貓 但都孤獨感好重
份工又多時間

你係巴定絲

貓幾適合一個住養
唔使放佢，淨係做下剷屎官或者同佢玩下
養狗每日要花多一個鐘去散步同屙屎尿，唔係屋企就會大解放咁

未畢業但住hall後返唔到屋企
同屋企人關係太差 嘗試過但真係解決唔到
未搵到屋前乜都住過
試過屈fd宿舍 住得7 80尺嘅檔房 住酒店過幾日
最後搵到而家唐樓檔房 7k 算企理
一邊返學 再自己返幾份part time
好彩男朋友有正職 租金可以分擔下 如果唔係真係唔知點算好

23k
租房4k
西灣河唐樓

嘩呢個好吸引
租咗好耐先有咁平?

租咗4,5年 業主無加過價

歡唔歡迎有意搬走嘅人

加油 我明白你感受
多啲搵朋友食下飯 傾下計個人會開心啲

家庭原因 hall就屋企比錢住
我屋企黎講錢完全唔係問題
當然而家做野就食自己
我個hall 50條友share一個大廁所
又有roommate 喺度
仲有勁潮濕 所以自問應該接受任何到劏房

而啲業主難求

好想走

有乜鳩野俾人偷呀, 屋企擺十皮咩, 錢財身外物, 加鎖啦

有搵 一收工就搵
但啲fd有時要陪女朋友
呢排仲要知道ex 拍返拖

13k都搬 18歲 4200劏房

你地搵租房邊度搵多？
59x果d有無伏

fg 同朋友夾租準備4月搬出去住
留係屋企實在太壓抑
但依家仲未搵到工

同你一未搵到工

一樣

啱啱係59x見到大西北有間村屋2房1廳租三千八
驚有伏

Fb group，59x, 28 houxe 果啲都有睇
但都係約岀黎你親身去睇先知個單位伏唔伏

兇宅黎？

呢個post 我見到剛需撚全部進場

你女朋友背景如何先
有時真係唔係對方港女，而係男方俾太大責任自己
公一份婆一份都可以好幸福，睇你地點相處

借post跪求大家幫幫手做份問卷
進修就畢業，做緊份相關topic既畢業論文

有唔少人做完同我講做到個人好灰
勿相認

好辛苦喎 臥薪嘗膽癡屋企好過啦

嚟緊一畢業就自己搬去日本做野，租金都要我三分一人工

通常都係屋企細，一係家人關係差

一係中哂開全餐

要有獨立廁所應該7000起

21歲搵20k自己搬左出去住村屋劏房

原本搵14k一個月，後尾有fd搵我幫手過檔但係地方偏遠於是自己一個人租

住3.4k一個月唔使交水電(因為未到額)，2k家用，剩低拎嚟食飯搭車

一個人住真心舒服，冇人嘈住你去沖涼早啲訓，但係病左就覺得好無助好掛住屋企

我一畢業就出黎住, 錢係洗多咗，但係個人都開心啲

不過你真係要量力而為， 好彩自己人工都ok, 係住劏房, 你可以搵啲靚啲嘅劏房ge

有同學有樣學樣, 但佢搵得少我好多， 佢就辛苦好多

睇落又唔似，地下又殘殘地咁囉
男人老狗就算住兇宅都唔驚啦

有錢女
所以就更灰

你而家搵幾多？25k up？

當年fg係24k

租16k,衣食住行10k, 家用
如果2個人住一人8k租金就冇咁吃力

獨立廁所係基本野黎 你唔求有窗 更加唔好講咩乾濕分隔 5000有找一定有

女朋友 YEAR 4 有自己一間屋
自己上年畢業 月入32K

香港呢個環境根本逼呢一代人要愚考，真係好pk

唔單止要有窗 仲要有一排窗 有幾隻 果d

正常八大出黎應該住到劏房 定你係讀pure science/中文系果d

而家住緊單位勁多窗，6600，150-180呎左右，劏房，獨立廁。

藍絲of cos

有都唔出奇嘅
年幾前有fd租過四千零蚊有天台
不過有漏水同極度污糟，要佢自己清潔埋
但三千五可能好偏僻，無專線到，落左車行十幾分鐘先到個村口，都未到你間屋

基本野果d 無特別 都係check電器果堆
留意經紀好唔好人 老唔老實
最後 就係諗一諗先 唐6
我係覺人類極限係唐3 頂到盡俾多層唐4 打上每多一層都要有番咁上下比例既折扣 先會考慮 你唐6 除非真係好靚 好抵啦

因為家庭問題一直都想搬出去住
但奈何想儲多幾個錢先一路忍
grad 咗六年人工高咗先真係搬
但神奇地, 一搬走之後反而屋企人對我好咗
可能真係相見好，同住難

偏僻我又唔介意，最多咪踩單車
不過都係要睇下現場先知乜料

你人工去到幾多先下定決心搬？

而樣真係要住落先知
我隔離條村就係咁
巴士站行到村公所都十分鐘
啲屋仲要再入去，夜晚見到d男人出黎接老婆返去
兩手fingfing都仲可以，你買日用品果陣就會想搭的士返去
我住路邊都頂唔順，買完野坐成四個字小巴先返到去

同樣諗緊點搬

痴屋企住啦，份人工既一半以上比曬業主賺，佢un un 腳收錢，你就捱騾仔，你甘心咩

依家呢個時勢，同父母改善關係，互補家計先係上策

我主張點都比啲既，氹下兩老開心都好，比個錢佢飲下茶，有一日如果要走都走得安詳啲

有3000儲都ok了。租同人工個比例我覺得1/4其實係最好

比埋我洗費你做參考
家用 3000-4000
保險 1000
租金 12000
水電 冬天300/夏天1000
上網298
食飯 150x30 = 4500 （早40 午50 晚60）
煙 59x20 = 1200
電話費 988 （我要包埋屋企人）
更換/添加家電平均 2000 （地氈 梳化 床單 枕頭 電視機電腦 衣櫃 茶機 空清機... 琴日先起fancfanc買左個地氈1300）
百佳買屋企雜費 洗頭水肥皂飲品小食之類 500
貓 洗費 500
自己興趣玩具/hifi/錶 洗費平均大約 5000
剪髮買衫買鞋買褲買袋 平均計每月 300 （名牌撚另計）
有時同女食飯 飲野 爆房 condom 拍拖大約1000-3000
未計特別節日媽媽節 情人節 生日

我都想知,喺香港如果喺出面租要有自己廁所嘅地方住可以點 同埋要洗幾錢

你係生活緊唔係生存緊

me...屋企人過身...23歲搬左出黎同女友住...果陣搵8k 幾，兩個人加埋20k 度...交7000蚊租...

有咩想傾

靚少少嘅劏房，有窗口有獨立廁所一百尺左
無五六千走唔甩

畢業前已搬 (無hall)
租百幾呎

做做下野又搬，租二百幾呎

上年買左樓，三百幾呎

都搬左八年九年

咩區?
喺外國讀緊書 慣咗自己住
有得揀嘅話 都唔想返去同屋企人住..

之前試過同屋企人嘈交,自己搬左出去搵劏房住
個陣搵15,6k,租金都4.5k,加埋水電都差不多去左5k
食飯又全部食自己,仲要象徵式比返少少家用
每個月淨得4k儲起
因為我覺得儲得太少錢,同埋係間劏房度對住四面牆真係好快會發癲,個陣心諗邊個發明劏房咁撚無人性,結果租左大半年頂唔順搬返老豆老母度住
而家可以儲多好多錢了

屋企人要唔要都冇所謂啦

做人最緊要顧掂自己

30k租屋苑同20k咪又係差唔多
只不過環境好少少

正常唔會畀啦

果類啦 真係要夾硬租都得既 但係會生存得好慘咁 會去到出街食餐飯都無錢

30k好心就租劏房儲錢啦

我都係一千幾百飲下菜
意思意思
供樓/交租一定行先

你住過湯房80尺四埲牆就知道，諗起坐澳洲果陣間屋個廁所都大過佢，真係活著就是罪儲到錢都冇用， 有女都唔敢帶返狗竇

屌 蠢左一個月仲要俾4000
點樣cut好

睇我個post

有冇師兄依家係自己一個人住，入一入黎

一畢業
D租金咁貴
普通人根本好難搬出去住

有趣想知行情

咁都要搵得到先得嘅
細極都一房一廳先叫人住
劏房真係狗都唔住
我寧願住大西北

翻唔到轉頭
就好似你搬左出去
你會發現你細佬妹就霸左你間房
你話搬返去？反面都似

試過 個時月入14k自己住

你都唔洗交租比家用，有咩好傾好煩姐

洗幾多你自己控制到

ikea買張梳化，無錢咪買600，有錢咪買6000
冇錢咪廿蚊買掃把，有錢咪5000買dyson v8

係我真心左，其實係曲線哂命

其中一樣大鑊係冇寬頻
乜都靠手機

啱啱畢業搵工都難
唔好玩啦巴打

如果真係搬走左 大家仲會唔會俾家用
如果再俾 自己會好吃力
唔俾又好仆街咁

利申 屋企關係極差

就grad 想搬

好好彩 我住果度行去西鐵站都係5 6分鐘 交通好方便
好多村屋到站仲要轉小巴入 會麻煩好多

啱啱grad
同2個朋友夾村屋住
4500per head
小巴出港鐵站都接受到

去到連登仔fg 價
依家同人夾租一個月7k 到
雖然一年都成十萬 加埋雜費傢俬電器etc
但自由真係無價

負皮我果d 唔會明我無房訓既日子，張床對住家姐房，我訓教時佢仲用緊電腦睇劇笑到卡卡聲，到我搬左出去住先有自己私人空間，到而家已經返唔到轉頭，無房訓慘過食屎

未畢業已經比人逼走

近錦上路？我村屋個位要係太和轉小巴巴士入去仲要行五分鐘，但平 無計

X2
不過我又唔算被逼既

錦上路應該好貴
可能南邊圍
南邊圍入面雜小小應該無咁貴

50k
儲到首期去供樓都仲得
對住要劏房嘅人嚟講已經係天堂

極差仲俾咩家用

我淨係睇過大西北啲樓咋
一出市區就唔係呢個價

我之前坐過村屋，但好鳩cake

我果陣以為租起村頭近上水開心啲，但實際唔係

得一架小巴出入，仲要3-4個字一班，有時可能司機射波 半個鐘一班

返工時間小巴永遠都爆，又好少的士，我要預早一個鐘搭到村尾個總站落車，再排隊比多程車費返上水，途中會見到自己屋企 諗起都戇鳩
有時好彩一出門見到的士 老虎蟹都即刻上車，早左成個幾鐘返到公司

仲有，打風落雨 冧樹水浸基本都返唔到，搵定有人情味既公司

住*

27歲
搬左出黎3年
一個人住荔枝角工廈劏房
5500一個月200尺有自己廁
包WiFi 全新裝修

本身住屯門返工出入都唔方便
搬左出黎一個 爽
慳翻搭車時間返多3日part time 已夠交租
又自由 又可以扑女

住村錦田/上水/流浮山果埋最奶野
得一條路出入
有咩打風水浸就與世隔絕

求add
tg: hi9hi

我都打算畢業就搬

元朗既屋平同大間 最好搵人夾租

旺角200呎，$5000租

盡量係返屋企住啦，一年冇左幾雞野好唔抵

點揾到咁多錢

我都想養，但地方太細，養黎都無位放佢野
同埋貓好似養1隻會好悶?

打算畢業儲幾個月錢同女朋友一齊搬出去住

睇個頭同價位都係連行都行唔到個種，一係就上七八千，呢間有百五實呎四四方方無家電新裝，點睇

睇落ok 最緊要有抽油煙機
劏房建議日式咁坐地下算 鋪地膠
咁就多左位放野 又買少好多枱櫈

你返港島? 返港島住大角咀無得輸 如果唔係就可以睇埋其他區

太天真

點解咁講

你想像唔到搬出黎幾大洗費，當你畢業搵15k，你搬出黎一按一上已經無左兩皮野，傢俬？平極齊既都兩皮 講緊唔係訓濕鳩床，燈油火蠟乜都未計儲幾個月錢一炮過無曬你都幾肉痛

都唔一定嘅
兩個人比就唔同
但首先要女朋友肯住劏房先

係就唔好要女朋友住劏房啦，貪夜歸治安好咩

得20k又要租間似人住嘅2/300尺屋，唔儲錢月月清可以捱到幾多年

唔係住劏房正正常常一個單位都八九千
就算住大西北嘅村都六七千，如果係港島返工個價錢基本上同住外面一樣
所以想住人住嘅單位加埋水電煤一皮野走唔甩
仲未計上網日用品其他自己洗費

所以諗住畢業做幾個搬出黎都幾天真

仲未計畢業頭一年做野d 錢係拎去fing

你地夜晚自己煮會煮咩
搬出嚟前仲諗住自己會煲湯煲糖水嗰d
依家就知太天真

公仔面算啦，做完一日野唔攰咩，仲要洗衫收衫執衫

最近都諗緊，冇咩budget
住兇宅定工廈好

可以嘅
有咁嘅毅力兩個都搵15，16k儲10k 幾個月出黎租樓兩份比就無問題

出到黎返工既女仔你估會唔會有錢淨阿拿

有無錢剩都唔係最緊要
最緊要係女朋友穩定
轉頭租完兩個月比條女飛左

你心地唔好

因為之前出黎住幾個fd夾
有一個係租約完之前幾個月無啦啦話要搬走
跟住唔會交租
份租由我地啃埋

呢d 仆街黎，話走就走，無d 責任

anyway, 你同fd 夾租，屋企野夾曬點執先一齊租？

就算你廚藝高手 劏房多數唔係好煮到野食 加上買料 煮 煮完執 多落街食係正常

衫又係難搞 好在樓下有間洗衣店，唔係自助果隻，自助果隻又係核凸

就係無抽油煙機 得個sink 盤叫廚房，之後買個平既頂住先，不過通風好，個景都叫開揚，佢個所謂既廳幾大，放沙發都無問題

返金鐘呀，依家住屯門搭巴士來回3個鐘 個頭都問左幾間，有d六千零單橦連明窗都無，住唐既考量係咪行樓梯同上網？我見深水埗多蝻佐敦個頭全部姐姐仔，九龍城個頭又唔係特別平咁，

落街買
煮完又要洗
不了

土瓜灣去港島都唔係特別近 大角咀無咪真係深水埗 最多 男人住唔使驚姐姐仔啦 一個人住都唔好驚南啦 深水埗殺開去 太子 長沙灣

抽油煙機係最基本架 4000蚊房都有 好多上面整埋吊櫃 sink盤下面都整埋櫃 好靚仔

我一大班fd 夾 唔係個個住
九龍區地鐵隔離 一人三千

但同男朋友睇過好多盤 兩個人住 六至八千 獨立廚廁 其實差唔多

因為本身係我ex同佢兩個中學同學租唐5三房先
果陣已經買左洗衣機同雪櫃，我估都係一早傾好除3份
後來我同佢一齊先過左去住
跟住完約搬過兩條街有電梯嘅三房
我地有共識唔點整間屋只係添左張食飯枱同ikea 電視櫃仔，平時要玩要睇要傾計排排坐係地下
所有野分三份計，所以最驚同陌生人夾用你名租佢租租下走左人
預鬆左好多錢就話
唔係都幾頭痕

哦，同女住屋企野家務果d 都好d，應該會夾到輪流執屋呢樣果樣

ex
咁分咗手點搞
情侶同居好複雜

喺橫州附近 朗屏站行入去5 6分鐘 有單車就更快捷方便

本來係佢同班fd租姐，我係同佢一齊左先入埋去住，同埋之後完左約佢跟我返屋企住完先分手
係情侶兩個人夾好話搬出黎一人一份錢但搬左之後又分手先煩
話走就走，簽約果個就食曬

我都知基本，可唔可以叫業主之後裝 好靚仔就無空間，又靚仔又有空間就七千幾，唔要劏就加個千幾

五千零係咪算係咁，一梯一間，劏左四新裝，地點又無得錯，行幾層都要既

直頭自己搬咗去外國

五千零算企理啦又夠光猛（我覺得）
我成日覺得劏房打開房門得麻雀枱咁大嘅空間然後係床
而家d新劏房樓盤都係整到你張相咁上下架咋

20歲未畢業已經一個人住
依家第五年 多咗兩隻貓做我屋企人

外國讀書？

做嘢

做邊行 難唔難搵

我個名
我呢行唔難搵 尤其是London呢啲地方
但我send緊cv去北歐/意大利
都幾難搵？

劏房間算係豪宅㗎啦
起碼有一房一廳
又光猛

唔錯啦
睇落幾光猛同新淨，不過一個人住真係好抑鬱

好撚多蝻

從來冇比過家用
但大學生活費同學費都要自己賺/借

雖然我唔想噉講
但北葵涌嘅大陸人同香港人真係仲衰過蝻

以前窮果期，最懶又健康既做法

收工晚晚去惠康買特價廿蚊肉餅，幾蚊買多包菜 （8蚊可以分3餐）

好簡單，洗完米煲飯，擺埋個肉餅落飯煲到一齊蒸，啲菜就咁dum落煲烚

沖完涼出黎岩岩好食得 廿零蚊一晚，好撚屌

食住飯睇電影 perfect

食厭左肉餅，可以轉蒸排骨

如果有女朋友就煩啲，因為得一個電磁爐，一個位唔可以煮太多，同埋要快。所以推介加多個叉燒炒蛋，菜炒雞柳（雞柳/肉片都可以，但麻煩在放假要自己切完再俺，俺完分開裝放冰箱，要煮就攞出黎解凍）簡單又方便

sorry 㩒錯咗負皮 我想㩒正

咁惦啦 直頭正

想搵人夾租

大角咀，5分鐘到奧運

30K人工 同條女夾租北角我出6K
返工好撚方便 十幾分鐘就到公司
有私人空間 可以日啪夜啪
得閒又可以煮下飯仔
出左泥住之後真係 返唔到轉頭

頭一個月搬我都係咁
之後就變咗外賣同茶記持續至今

呢年不斷萌生一個想法 好想搬出黎有自己空間
但又唔想劏房 想有獨立廚厠
身邊朋友又唔爭氣 想揾人夾都難

樓下好多洗衣鋪

試過就返唔到轉頭
唔會想再返去住

連登又話fg 50k，但點解呢到咁多都得個萬幾兩萬仲要咁多人本身都住公屋，搵得個雞水咁多就話學人搬出黎住，搵搵埋埋份糧有大半去左交租好心啦，搬出黎但又同fd夾個啲，咪又係要同別人屈係同一屋簷下，仲要唔知性格夾唔夾，又要就黎就去不如就屋企人好過啦

一個人住好撚悶，接受到先好

一個人住太悶 養左隻貓

#香港生活,地方細人又多,其實香港迫唔只係街到同大陸人迫,屋企亦一樣,出街迫,返屋企又迫

咸美頓1a

我由10k搬出去住到現在都沒穩定25k咪照住緊，有多洗多有小洗小者自由沒價呀，不過有女就收得皮了，我沒女

看文個個20k一個月先搬得，其實1xk都搬到但唔好大洗如果有女就仆街d的一個人肯定夠

搬出去住點儲錢

如果有個合租平台就好
可以搵人夾租～

Lm

??? where is the TG group

有錢邊個唔想搬出去住

大把老母好L貪心，仲要貪到出曬面，唔肯就以愛之名綁架你，仲惡人先告狀鬧返人轉頭

某親戚U職業治療一grad左2萬8，要比一半家用，最近仲要請埋佢老母去旅行，不過個親戚又願意咁款

我就一路都唔妥佢老母
鍾意比較啲仔女 好事就散播開揚出去 衰嘢就收收埋埋驚比人知
佢有喜慶嘢就打鑼打鼓 叫曬人幫佢慶祝 人地有喜慶嘢佢地就影都無個 有事上黎更加幫都唔會幫

其實某程度上你親戚自己都有責任問題，假如佢個格唔似老母就唔會咁順攤，大有能力可以唔聽佢枝笛，所以畀父母剝削某程度上都係自己攞嚟唔抵可憐。

老母通常都會用孝既名義套落黎，不過我依家通常都唔理，家用就比左，盡哂責任。

下星期準備搬

10k出去住，應該真係幾百蚊都儲唔到

工廈 600尺 2個住

如果有FD 夾租or
自己1個人租大約幾錢到先有個好的既單位?
eg..環境, 鄰居, 夠靜既單位

哪有錢呀
同埋搵二萬點夠搬出去？唔洗俾家用？

業主知唔知你租黎住，同埋幾錢租？

住緊劏房

知 6000左右 有廁所 大把人住工廈啦

係咪直接去揾d地產經紀話想租工廈住就搵到盤

話做嘢好啲 例如studio

屋企原因搬出嚟住劏房
初初都係搵萬鬆啲 租3千幾 仲要交家用
而家有20k
一條友慳慳地都夠洗

我發覺而家啲劏房好似重平咗
但係同人夾好易鬧交
自己一個爽啲
可以煮飯 有自己廁所 其實又好似OK
有時本身屋企唔近返工 車錢同時間都去咗幾千

有冇試過俾人查？

暫時未試過 不過我有放啲嘢係度話工場嚟

有冇人想要個地方擺下野 一齊夾個工廈單位～

邊個盤？

同屋企人關係好差

五年前一畢業就搬出黎住，當時人工14.2k，租左間兩房一廳7.5k

之後住左一年，因為太重皮，所以搵人夾租，中間都搬過三次，租金支出都維持係三千幾蚊四千蚊一個月

呢年轉左工，人工37k，開始自己一個住返，同人夾租始終有d煩

搬出去住都要畀家用？

Btw,如果有人想搵夾租可以搵我
tg:crazywai1221

你父母唔洗你供養？

有興趣
近排都睇緊工廈單位 你邊區方便
TG傾傾